泰國示威者突破防線衝進總理府前10公尺 政府代表前接收訴求書

集會人員突破警方防線 正在前往總理府
2020年10月21日 - by hushjoker
SHARETWEETSHARE

泰國頭條新聞社訊 據泰媒報導 當地時間19：45左右於Uruphong岔路口，集會人員破壞警方的屏障設施、突破防線，防線後的警察被迫後退。集會人員正在陸續前往總理府。 （編譯：hush 來源：matichon、khaosod）

集會組織發文要求總理辭職
2020年10月21日 - by hushjoker
SHARETWEETSHARE

泰國頭條新聞社訊 當地時間20：50，集會組織“法政和示威聯合陣線”發布推文表示，今日之所以要前往總理府，就是為了讓巴育在民眾帶去的辭職書上簽字。並在文中表示：“巴育須馬上辭職”。

當地時間21時，泰國國家警察總署副署長前來進行協商，要求集會人員同總理府保持10-20米距離，稱接下來將有政府代表前來接收民眾訴求書，並請求集會人員停止其餘行動。

此外據媒體消息，泰國國家警察總署署長、曼谷京畿警察署署長已經抵達總理府。 （編譯：hush 來源：Soringnews、Thairath）

政府代表前來接收民眾訴求書

港共連戲都唔做

巴育：各自退一步，將召開議會特別會議、取消緊急狀態
2020年10月21日 - by hushjoker
SHARETWEETSHARE

泰國頭條新聞社訊據泰媒報導10月21日，泰國總理兼國防部長巴育上將就當前“人民團”組織集會形勢召開發布會，主題為“各自退一步，召開議會，共同用智慧解決問題”的發布會。巴育在講話中表示內閣同意召開特別會議，並已經同國王禀報將召開議會，預計於10月26日-27日召開會議。此外還稱將準備於近期取消曼谷地區嚴重性緊急狀態，除非有同樣的緊急情勢產生。

巴育在講話中表示，希望集會者們能夠在尊重法律、尊重議會制度的基礎上展現出對於國家的真誠，按照步驟程序、通過議員表達出自己的意見。為了國家的長遠利益，當前的緊急任務應該是要解決疫情局勢下的民生問題，並解決一直在提出討論的各種問題。 （編譯：hush 來源：Thansettakij）

成個支那係後邊撐邊洗做戲

內閣批准26、27日召開國會非常會議
2020-10-21 05:52| 发布者: 韦少| 查看: 2491| 评论: 0

【編譯江湖／曼谷報導】國務院事務部長阿努察20日透露，當天的內閣會議批准出台一部特別法律，召開國會特別會議聽取上、下兩院議員審議討論當前的反政府示威遊行問題，讓議員有機會發表意見「為國家尋求出路」。

阿努察表示，巴育總理在當天的內閣會議上徵求各執政黨派的意見，是否同意召開國會特別會議。之前反對黨派呼籲國會召開特別會議，由於目前處於國會常務會議休會期，若有緊急事件，必須由總理在內閣批准下出台臨時性法律，指定日期召開「國會非常會議」。

而國會議長乃川之前已徵求上議院、民會執政黨和反對黨派的意見之後，向巴育總理提出召開國會特別會議的要求，巴育總理徵求內閣中各執政黨派意見之後，決定出台臨時法律於本月26、27日召開國會特別會議。下周內閣會議則推遲至28日舉行。

反對黨派中的「長遠進步黨」20日由4名民代在國會大廈舉行新聞發佈會，提出4點訴求，包括要求巴育總理立即撤銷實施「嚴重特別緊急狀態公告」，立即釋放被捕的示威領袖，隨後巴育總理必須立即辭職，要求各執政黨派撤出執政黨聯盟，以及要求召開會國會特別會議以緊急修訂憲法，取消上議院表決選總理的權力，不得以「保護王室」為由煽動民眾分歧。

此外，反對黨派中的為泰黨20日向曼谷民事法庭提出控告總理訴訟書，要求民事法庭撤銷巴育總理及其政府出台的「嚴重特別緊急狀態公告」，理由是該公告對「為泰黨」及「全民」構成侵權或限制正黨權益，違反憲法規定。同時要求民事法院採取「臨時保護措施」，凍結「嚴重特別緊急狀態公告」的效力。法院收入控告文件，將擇日做出裁決是否予以繼續受理。

好勁呀！

泰國都好過支共

集會人員成功遞交為總理準備的辭職書 再下最後3日通牒！
2020年10月21日 - by hushjoker
SHARETWEETSHARE

泰國頭條新聞社訊 據泰媒報導 集會組織“法政和示威聯合陣線”表示，泰國國家警察總署、總理府秘書長方面已接收集會民眾遞交的為巴育總理準備好的辭職信。

此外，集會人員還提出2項訴求，即：1.巴育總理辭職；2.停止對集會人員執行案件程序。並宣布今日集會暫時解散，如果3日內巴育總理未辭職，將再次發起集會。

目前，集會人員在正在陸續回家。 （編譯：hush 來源：ONENEWS31）

香港真係得啖笑
散水撚一進場就散晒

青出於藍

support Thailand

希望佢哋成功啦

支共

你真係on9, 香港黑警不顧形象催淚彈放題, 用巴士撞人, 實彈射擊, 太子站打死人, 日日都有手足浮屍

兩邊既情況一樣咩?

唔好咁啦，香港人抗爭黎講bb 班姐

仲有淨係呢個cm 已經可以用國安法拉人

你呢個已經去到中期
人地泰國仲係早期階段
早期黑警有冇咁狼死？
證明你退佢進 而家咪比人入撚晒囉

【編譯江湖／曼谷報導】國務院事務部長阿努察20日透露，當天的內閣會議批准出台一部特別法律，召開國會特別會議聽取上、下兩院議員審議討論當前的反政府示威遊行問題，讓議員有機會發表意見「為國家尋求出路」。

聽講你一早阻晒反對既人入兩院，而家兩院都係你控制喎。

不如咁講啦
你贏撚咗黑警又點
仲有摺被軍
你唔係以為搞掂到港共就贏呀？

泰國加油

淋病睬你都on9 la

革命不是一步登天

泰國無暴動罪

走甩容乜易

要衰過支共唔係咁易

Stand with Thailand

已實施曼谷地區嚴重性緊急狀態
只是沒有認真執行

如果換轉年頭香港發生，一定比班人話破壞畫面唔靚嚟分化

泰仔幾屈機

早期? 幾早? 03年呀?
今次69第一場已經開波喎

港共老闆係中共跟本無得退

小心，收咗都可以變64

呢個就係分別

人地罪不責眾

香港就一個不漏

條友軍師跟本唔知6-8月有咩大變化

Push

曼谷黃咗都可以走去布吉

因為各地警察唔通

香港？境都出唔到

泰警真是同香港黑警不同

沒有保皇黨出面抗衡
軍政府不敢強硬

希望泰國可以成功啦

唔係呀，好多香港人教泰國人示威架

細良國父：邊個夜晚都6點後仲blackbloc喺街叫口號就一定係鬼，行完就快啲返屋企嗱，我地香港人贏緊

最緊要係set deadline呀

泰國都咁有人性,
睇埋個結尾係點先

其實都出咗水炮車stand by
不過冇用到。

勁

泰國當然好過支共

不過連金正恩都識道歉真係好難搵到國家差過支共

頭幾個cm就有班冷嘲撚
乜撚野都拎香港出黎講 踩左香港先

你老尾都on99 秦國以前玩埋槍添啦 你以為人地岩岩開始民智起 岩岩開始示威啊？
啲狗唔撚驚玩到啲人開槍咩
明明好地地為人地開心下咪算 下下都要踩下香港啲手足先得既 散水？散撚啊 玩都玩撚左成大半年啦
收撚埋啲冷嘲熱諷 做下啲支持戰友既事好過啦

香港人攻入埋立法會啦

正苦有讓步過咩?

人地d警同我地黑警點比呀

用巴士頂

抽水抽倒你條撚樣抽着火水都幾好嘢
我哋上年有幾多手足抗爭到人都返唔到香港咁又點計

唔好比政府呃到

希望泰國人成功

祝福

講緊心態上，人地真係佔機埸都玩過啦

國際線有任 請每日推Post

成班暴徒

呢啲真係好戇鳩
一味鳩做
開始就教人點點點
人地有少少進展就屌返自己香港人垃圾

人地政變示威幾多次呀
人地真係正面示威會死人果隻
會有人放炸彈

805 1001 中大救援 手足打爆個n次防線啦 對家又tg又水炮又真槍一樣照打

不過唔會有代表出黎接信傾條件

繼續拖賭上警隊

早撚過我地十幾年
連手榴彈都玩埋

推 黃之鋒：航空業界無論罷工定訂曬全球豬嘴返香港 一直有力出力 - 分享自 LIHKG 討論區

612已經有射盲眼，
催淚彈放題，
幾隻速龍圍毆一個倒地嘅人

冇咁狼死都講得出

贏咗黑警，而家個黑社會就冇咁倡狂。

你估而家我黑警清算香港人？黑社會殺得仲多

泰國警察仲唔開實彈殺示威者

泰國反政府抗爭持續，總理帕拉育今天（21日）發表全國演說放軟姿態，指他正準備解除緊急狀態，並必須透過國會解決爭議，卻沒有提及下台。對此學生領袖「不領情」，直言帕拉育一定要辭職，更送出待簽辭職信給他3天期限下台。民眾響應示威組織的號召，當地時間下午4時左右（本港時間5時），已經有大批民眾現身勝利紀念碑參加集會。示威者決定遊行前往總理府，途中與穿上黃衫的保皇派發生衝突。警方已在附近設立路障，近總理府附近也部署水砲車。

一係泰王出賣巴育換永續帝位,一係巴育出賣泰王依代玩完

只要keep到人數佢唔大屠殺有得鬥

梗係，你知支共係地球上最邪惡嘅政權，就知冇幾多國家喺呢方面會衰過支共，除左伊斯蘭國

你當蛾狗死架？共產主義同出一轍

泰國民眾衝破警方防線要總理下台 提請願後暫解散
最新更新：2020/10/21 23:51

泰國民眾21日下午無預警遊行到總理府前要總理帕拉育下台，遭遇警方以鐵絲網阻擋，民眾隨後以拒馬壓倒鐵絲網突破警方防線。中央社記者呂欣憓曼谷攝 109年10月21日

（中央社記者呂欣憓曼谷21日專電）泰國反政府群眾今天發起14日至今連續第8天的大型街頭示威，抗議民眾無預警遊行到總理府前，怒吼要總理帕拉育下台，數度和警方衝突，所幸無人受傷，提出請願書後暫時解散。

泰國從7月開始掀起一波又一波的反政府示威浪潮，抗議人士要求修憲、帕拉育（Prayut Chan-o-cha）下台以及王室改革，而抗議從14日開始持續升溫，今天已經是連續第8天曼谷有街頭抗議活動，也是曼谷7月至今第12場大型街頭示威。

學生團體今天下午通知抗議民眾4時到勝利紀念碑（Victory Monument）圓環集合，5時突然宣布要遊行到總理府，要施壓帕拉育下台。

上千民眾5時30分從勝利紀念碑開始往總理府出發，在7時遭遇第一波警方阻擋，鎮暴警察以優勢警力和鐵絲網阻擋遊行民眾去路，雙方對峙45分鐘後，抗議民眾以拒馬推倒鐵絲網，一邊歡呼一邊往總理府前進，途中遭遇2次小型警力，但警方都沒能擋下遊行民眾。

抗議民眾在8時10分抵達最靠近總理府的路口，警方出動大型巴士、警車以及大批鎮暴警察，水車也在遠方待命。由於16日抗議民眾在巴吞旺路口（Pathumwan Intersection）遭到警方以水柱和優勢警力驅離，今天現場氣氛劍拔弩張、一觸即發，抗議民眾穿起雨衣和打起雨傘，準備好和警方對抗。

總理府隨後派出副祕書長普拉提（Prateep Kiratirekha）以及曼谷市警察局長普彭（Phukphong Phongpetra）和抗議團體代表對談，接下抗議團體要求帕拉育辭職的請願書。抗議團體代表在晚間9時36分宣布今天的目標已經達成，就地散會，並表示要給帕拉育3天時間回應，否則要在週末發起更大型的示威抗議。

帕拉育則在晚間7時發表全國電視演說表示，他將先採取行動降低目前的緊張情勢，如果沒有發生暴力事件，他打算解除曼谷的緊急狀態，他將盡快這麼做。

由於國會眾議院為了因應目前的抗議局勢，將在26和27日舉行特別會議，帕拉育表示，會談應該在國會進行。（編輯：林治平）1091021

泰國民眾21日下午無預警遊行到總理府前要總理帕拉育下台，遭遇警方以鐵絲網阻擋。圖為民眾在鐵絲網前對警方叫囂。中央社記者呂欣憓曼谷攝 109年10月21日

泰國民眾21日下午無預警遊行到總理府前要總理帕拉育下台，遭遇警方以鐵絲網阻擋。中央社記者呂欣憓曼谷攝 109年10月21日

泰國民眾21日下午聚集在勝利紀念碑前，上千民眾隨後無預警遊行到總理府前要總理帕拉育下台中央社記者呂欣憓曼谷攝 109年10月21日

泰國民眾21日下午無預警遊行到總理府前要總理帕拉育下台，由於擔心警方再度出動水柱驅離，抗議民眾撐起雨傘備戰。中央社記者呂欣憓曼谷攝 109年10月21日

共產黨係全宇宙最大最邪惡既黑社會嚟

個總理紋哂身 知咩料

人哋日日示威呀 連續八日呀

香港呢 一星期一日

記唔記得黎明行動開始 轉日日示威 港共真係開始驚輸

無哂付之下 佢哋冒險進攻大學，而我哋竟然明知不可為而為之 說好的be water呢？不了

就係咁比佢反勝 我們輸了

就好似今日笑鳩cx既員工一樣
上年罷工最成功咪又係佢地

永遠以結果論
香港唔成功 就一定係香港人有問題 只係識散水
越多人咁諗 所以咪越多人灰心囉

而且泰國軍政府係有顧忌
先唔鎮壓
港共無顧忌 day1已經從不留手
612已經對頭開搶
仲唔夠狼死?
個陣時有無退呀?

我地有無機會睇到Kingdom of Thailand變成Republic of Thailand

你唔記得poly比人抄晒名?
再無得be water?
港共係驚輸呀 所以咪出大絕有國安法囉
一味踩香港人 係無用既

隔星期出黎抗爭真係無得比
心態問題

點解唔佔領總理府?
香港手足衝入立法會喎
泰國手足都係差D

係泰國PO
咁都可以見到屌香港廢
玩妄自菲薄

唔踩低香港人
點顯得自己眾人皆醉我獨醒

一講黑警最撚興拉左去第二樣

上年六月一開始幾時唔係每日示威?
而家泰國每晚準時八點幾九點幾散水
如果係香港
會唔會又被人話散水撚?

我唔想同你拗係唔係每日都有示威
我都知大家進化緊 只係心態無泰仔進化得咁快
6月打後既Part time抗爭無錯係保持到熱度 亦都不幸犧牲左好多手足 但步履緩慢 + 對家有共狗後台 對家有幾驚有目共睹
只係個人認為心態轉換得快過對家 先可以令到對家縮

不如咁講
嘗試唔好用香港既角度apply去世界其他地方
泰國既情況同香港好唔同
好難以簡單化咁去對比

他日你就後悔冇衝埋入去！

泰國開左槍未

香港罪不責眾之前已經全部翻曬屋企
剩低個d咪係condom
香港暴動罪坐10年渣 黨安法比盡都係30年
泰國可以直接坐成世 法庭監獄仲黑過你班狗
係咁講到人地政權點黑都肯定唔夠黑警港共黑
究竟港豬仲可以搵幾多藉口合理化自己懦弱

如果香港人衝完一大輪(我當你衝得過槍林彈雨)係去禮賓府交訴求書比鄭月娥
我諗你到時又係屌晒老母

你當我訓咗定你訓咗 幾時有日日示威

定係你示威既定義包括網上屌政府都喺示威？

泰國點早期法啊
由2010年抗爭到而家大大小小嘅訴求都無乜點大成功過喎

喺唔同，但係泰國政府都唔好得香港政府幾多

講暴力佢哋會出埋突擊步槍掃射示威者

當然你都可以話示威者都出波蘿

我想講既係 人哋日日示威 心態已經贏香港人

講策略我都覺得人地更高明 人哋會用：送上驚喜 呢啲字眼

香港呢 淨係一式一樣既吹雞 遊行 圍攻政總

仲有2014已經開過槍掃射 今次都照出 香港人比條毛

一條國安法驚撚哂

啱啱開始示威咪早期囉 好難明咩 唔好一味搵藉口比自己啦，你咁講既話 香港夠爭取左幾十年民主啦

好難明
因為人哋由2010年開始幾乎都keep住有示威
香港有真社運點都係2014年計啦

泰國示威咗咁多年
成座商場燒咗都試過
香港呢，就上年7月前都仲係爆塊玻璃都已經好暴力
火魔都係一段時間後先接受到

兩地嘅情況根本完全唔同，
泰國人抗爭經驗係大學生，
香港頂到盡啱啱小學畢業

但某啲人就好鐘意話點解人哋做到自己做唔到
係咁狂踩自己人
同飯民屌票一樣
踩到全部人都做番港豬就最好

唔好咁低B得唔得
6X年代 林鄭同同學上街示威果啲係咩黎

上街示威係咪要計埋長毛抬棺材
首先個參與性同普及程度已經差好遠
同埋無一個持續性
人哋泰國由2010真係無停過

你真係好撚on9不如計埋秦末揭竿起義啦
支那有至少2000年社運史

無前人既累積 啲野突然爆出黎??
你真係好撚聰明

就咁踩幾下你都變翻港豬既你本身都打算做free rider啦
講幾句你就縮你點保證對住班黑警就唔會鳩縮？
你要面對既係比我ED冷嘲熱諷難頂幾百萬倍既共產黨
咁容易鳩縮革命革條鐵？
宜家我就係要踩到你班仆街全部變翻港豬
咁我都有個藉口當香港人支那韭菜

咁所以咪話囉
支那有3600年社運史啦
由商湯鳴條之戰打倒夏桀開始

咁而家泰國點撚樣「早期」法啊

泰國民主黨 / 泰國左膠 有冇出黎 開小組討論 或者 投票散水

點會無停過呀2014停咗直到今年喇

依家都停緊

鍵盤軍師

泰國人加油

2016年天琦有出黎仲好勇武勁過曬班泰國仔
所以香港人都好勇武冇停過唔係港豬

唔使理條友架
起個底就知咩事

講起底你個底仲衰過我

算啦不如 討論嚟做乜尻 傷感情 反正我哋都完左 又輸了

泰國有得贏咪鄧佢哋開心囉 香港人不如講番去食乜好 去驚安有乜好買啦

好肯定咁講
咁快失守
同吉爾吉斯一樣
係軍警有心唔守